# Next Page 번역하기

## learn course
스크래치 단계부터 리액트로 완성된 웹앱을 빌드하기 위해서는 고려해야할 여러 중요한 것들이 있다.
- 바벨같은 컴파일러를 사용해 코드를 변형해야하고 웹팩같은 번들러를 이용해서 코드를 묶어줘야한다.
- 코드스플리팅같은 운영 최적화가 필요하다
- 퍼포먼스와 SEO를 위해 몇몇 페이지들은 정적으로 미리 렌더되는 것이 필요할 수 있다.
- 서버사이드렌더랑과 클라이언트사이드렌더링이 필요할 수있다.
- 리액트앱과 data store를 연결할 백엔드가 필요할 수있다.

프레임워크는 이런문제들을 해결할수 있지만 반드시 특정레벨의 추상화가 필요하고 그렇지 않은 경우는 유용하지 않다. 그리고 그런 과정은 반드시 능력있는 개발경험을 요한다.

## Next.js : React Framework
Next.js 는 위에서 언급한 모든 문제를 해결법을 제공한다. 

- 직관적인 페이지기반의 라우팅시스템을 제공하고 다이나믹 라우팅(라우팅을 변수화해서 사용가능)도 제공한다.
- pre-render, static generation, ssr을 페이지 하나마다 다 서포트해준다.
- 더 빠른 페이지 로드를 위해 자동으로 코드 스플리팅을 지원하다.
- 최적화된 prefetching을 통해 client-side routing(Link)을 제공한다.
- sass와 css가 빌트인되어있고 css-in-js 라이브러리 지원한다.
- 개발환경에서 Fast Refresh(hot reload)가 된다.
- next내부에서 서버없이 api routes가 가능하다.
- 완전한 확장가능(?)



